首個 AI 宇宙模擬器面世，效果令人驚訝

人工智慧（AI）可做複雜運算，天文學家也認為宇宙運作有一定規律，因此人工智慧宇宙模擬器就應運而生。最近有科學家製作了首個 AI 宇宙模擬器，且效果非常理想，相信未來可帶來更大的研究價值。

一批科學家利用深度神經網路 Deep Density Displacement Model（D3M），預測宇宙結構形成，比起傳統運算，人工智慧技術可提供更快速的分析，且成果遠超過原始數據。研究人員表示，AI 模擬器的成果竟然超過原先輸入的訓練數據，他們只是輸入不同的黑暗物質數值，但系統自動基於未知的原因改變數值。

（Source：論文）

研究人員分享，這就像只訓練圖像分析系統辨認貓和狗，但忽然 AI 可辨認大象，這現象目前仍無法解釋。模擬器除了能進一步展示黑盒 AI 和深度學習的不可預測性質，還有可能幫助天體物理學家和研究人員了解宇宙未知的那面。

反送中，無時間理呢D，不了

近排多負能量啊，睇下呢啲散下心

我哋依家個世界都可能係電腦模擬出嚟,就好似sims咁

當呢類技術愈嚟愈勁嘅時候, 啲人就會開始諗：究竟自己身處緊嘅宇宙係咪都係模擬出嚟

笑左 又多個平行宇宙

有研究指時間只係人類錯覺，過去現在未來同時存在。

呢部電腦可能運算到呢個龐大存在

有人推斷呢個世界係虛擬，就係全部都可以用數據砌出黎，就如我地整隻game一樣，諗下呢個世界都係俾數字支配住

Source : 論文

散播虛無主義

Consider if you will, the benefits of terraforming Europa, a moon of Jupiter

Imagine if you will how many habitable planets there are in outer space.

The number is astronomical